沈旭暉 : Time Magazine 年度人物的選擇，令人失望而無奈，卻不意外

Time Magazine 年度人物的選擇，令人失望而無奈，卻不意外。作為美國雜誌，自然由美國視角出發，不少選擇都非常本土，例如1995年的眾議院議長金里奇、1998年調查克林頓的斯塔爾、2001年的紐約市長朱利亞尼而不是策劃9/11的拉登，特別是後者，怎樣演繹也令人O嘴。

香港在2019年曾經兩次成為Time Magazine封面，打入美國輿論核心，最終在網絡公投勝出，也有不少國際名人公開支持選擇Hong Kong Protestors，已經很不容易。「為什麼最多人支持的選項落選」，這裏本身是一種global momentum，很好的agenda setting，值得善用。

選擇Greta Thunberg符合Time Magazine政治正確思想，而且能夠彰顯雜誌加持的影響力：加持香港抗爭者的marginal benefits，不及加持國際知名度較低的Greta Thunberg，這類計算，僞善而現實，而且背後涉及更多利益考慮，自然不時在這類雜誌的選擇中存在。個人對這類矯扭造作的人造圖騰，not my cup of tea。

因此而失望很正常，但此刻高調抨撃Greta Thunberg是不必要的，否則會容易被有心人操作、被當作某著名葡萄，假如被誤會香港人和中國式輸打贏要無分別、被分化香港與國際社會的連結，就對大局無助了。可以做的，反而是擺返佢上台，利用此人成為相關議題KOL的機遇，把香港的催淚彈議題放進「全球環境衛生議題」之內，然後和她的經理人(好快就有，通常係阿媽)deal，無論她是否加持，本身都是新聞；而假如不加持，屆時才一次過文宣，宣傳效應更大

Push

其實位細路都有表態幫香港人講嘢